{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060242",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-07-22",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대비사(청도)"
    },
    "text": "デビサは新羅の真興王の時シンスンイホゴサン(雲門山)で遂行していたところ、山にオリョンがあることを知って7年間、5つの査察(オガプサ:大作甲寺、ガスール甲寺、天文甲寺、小作甲寺、僧坊ありがとう)を建てたものの中今のウンムンサ人大作甲寺とデビサ人小作甲寺だけが残っている。その後さまざまな僧侶たちが再建を重ねる高麗時代パクゴク里村内にいたことをハクイル僧侶が再建し、現在の場所に移したものと推定される。この寺の名前がデビサとしたのは仏教の大慈大悲という意味で建てられたのだから一つ一説には新羅王室の妃とは王妃が修養車この寺に来て務めたのが縁となって、事前に備える甲寺と呼ぶようになったという。季節は不渡り畑にある高僧たちの倒産と大雄殿の仏壇内部から発見された文字の記録などで17世紀に改築された事実が伝統を物語るする。彼より寺に滞在し、あちこちに足を運ぶ見ると、寺に住んでいる人たちと周りから感じる暖かさと気楽さが一打僧侶のボサルヘンという法文が思いついたらそんなお寺だ。。",
    "QA": [
        {
            "question": "デビサはいつ建てられましたか？",
            "answer": "デビサは新羅の真興王の時に建てられました。"
        },
        {
            "question": "デビサはどのような場所にありますか？",
            "answer": "デビサは雲門山にあります。"
        },
        {
            "question": "デビサは何年間にわたって査察を行いましたか？",
            "answer": "デビサは7年間にわたって査察を行いました。"
        },
        {
            "question": "デビサの建物は今でも残っていますか？",
            "answer": "デビサの建物のうち、ウンムンサ人大作甲寺とデビサ人小作甲寺が今でも残っています。"
        },
        {
            "question": "デビサは何の寺として知られていますか？",
            "answer": "デビサは仏教の寺として知られています。"
        },
        {
            "question": "デビサの名前の由来は何ですか？",
            "answer": "デビサの名前は大慈大悲という意味の仏教の概念から来ています。"
        },
        {
            "question": "デビサには何があることが知られていますか？",
            "answer": "デビサにはオリョンがあることが知られています。"
        },
        {
            "question": "デビサはいつ改築されましたか？",
            "answer": "デビサは17世紀に改築されました。"
        },
        {
            "question": "デビサは何と呼ばれるようになりましたか？",
            "answer": "デビサは事前に備える甲寺と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "デビサにはどんな雰囲気がありますか？",
            "answer": "デビサには暖かさと気楽さがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 299
    }
}